{
    "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-sikap-mandiri-di-lingkungan-madrasah-962",
            "question": "Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em>madrasah</em></strong></p><p></p><p><em><u>Berangkat sendiri ke </u></em><em><u>madrasah</u></em><em><u> menggunakan transportasi publik. Mengerjakan tugas sendiri tanpa menyontek meski sulit sekalipun. Membersihkan laci, meja dan kursi tempat duduk di kelas tanpa bantuan orang lain.</u></em></p><p></p><p><em><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></em><strong> </strong></p><p></p><p><em><u>membersihkan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jika</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>kotor</u></em><em><u> </u></em><em><u>dan</u></em><em><u> </u></em><em><u>merawat</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>agar</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>tetap</u></em><em><u> </u></em><em><u>bersih</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><em>answe</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Pasha</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>P</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-seseorang-bisa-tidak-memiliki-kewarganegaraan-507",
            "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-yang-mendiami-pulau-jawa-diantaranya-adalah-547",
            "question": "Suku yang mendiami pulau Jawa diantaranya adalah.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suku Sunda......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Suku Baduy</p><p>2. Suku Jawa</p><p>3. Suku Samin</p><p>4. Suku Tengger</p><p>5. Suku Osing</p><p>6. Suku Sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://yoursay.suara.com/amp/news/2021/02/16/123634/tak-hanya-jawa-inilah-suku-suku-lain-yang-berasal-dari-pulau-jawa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-cnth-perwujudan-kerja-sm-di-lingkungan-berbangsa-dan-ne-967",
            "question": "Berikan 3 cnth perwujudan kerja sm di lingkungan berbangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Gotong royong </p><p>-ikut perserta umum</p><p>-Bersama-sama mendukung kebijakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-ibadah-sesuai-dengan-ajaran-agamanya-merupakan-penga-524",
            "question": "Melaksanakan ibadah sesuai dengan ajaran agamanya merupakan pengalaman pancasila yang mempuyai lambang ......    a Bintang\r\nb Rantai\r\nc kepala banteng\r\nd pohon beringin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban:<br><br>A. Bintang <br><br>Penjelasan: <br><br>Karena terkait dengan ketuhanan yang maha esa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapat-adyaksa-dault-jumlah-pulau-di-indonesia-terdiri-140",
            "question": "Menurut pendapat adyaksa dault jumlah pulau di indonesia terdiri atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>16.056 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada tahun 2017 secara resmi indonesia mengklaim 2.590 pulau bernama ke Perserikatan Bangsa bangsa sehingga pulau bernama diindonesia bertambah menjadi 16.056 pulau</p><p></p><p>semoga membantu\u263a\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-sumpah-pemuda-793",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nsumpah pemuda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia. ... Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-menjaga-kebersihan-lingkungan-sekolah-merupakan-kewajiban-559",
            "question": "5.    Menjaga kebersihan lingkungan sekolah\r\nmerupakan kewajiban ....\r\nA guru dan siswa\r\nB. kepala sekolah\r\nC. semua warga sekolah\r\nD. penjaga sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kewajiban kita menjaga kebersihan lingkungan wajib kita semua</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}